\beginsong{Decadanza}[by={F. Ferrandi -- G. Carletti -- M. Petrucci -- M. Rettani -- M. Vecchi}]

\beginverse*\nolyrics
\[E- | C | G | D]\rep2
\endverse

\beginverse
Adesso è \[E-]utile parlare 
e vomi\[C]tare tutti i mali 
in faccia a \[G]chi
ci accusa di essere nor\[D]mali.
\chordsoff
E abbiamo \[E-]fame di successo
ma la \[C]fame quella vera,
la la\[G]sciamo 
a chi non popola l'Eu\[D]ropa.\smallskip
\chordson
Abbiamo \[A-]sguardi velenosi
e \[E-]modi minacciosi,
man\[C]naie che si abbattono
sul \[D]capo degli esclusi.
\chordsoff
Abbiamo un \[A-]ego da accudire
e \[E-]storie da insabbiare,
\[C]privacy da difendere
e \[D]rate da pagare.
\endverse

\beginchorus
\[E-]Non vi preoccu\[C]pate:
\[G]tornerà l'e\[D]state.
\chordsoff
Non vi preoccupate:
torneremo al mare.
\chordson
{\nolyrics\[E- | C | G | D]}
\endchorus

\chordsoff
\beginverse
Abbiamo lacrime che durano
lo spazio di un minuto
per commuoverci
a comando alla TV.
Nervi distesi dai reality
che vuotano le menti
e che ci rendono 
integrati alla tribù.\smallskip
E abbiam bisogno anche di nuove
malattie da ricercare, 
così che nuovi farmaci
le possano curare.
Abbiamo guerre preventive
che bisognerá inventare
per ricostruire la pace,
bisogna bombardare,
\chordson
si \[D]deve bombardare.
\endverse

\beginverse
Abbiam rubato sino all'ultima 
risorsa a questa terra,
per rispondere 
alle leggi del mercato.
Hanno provato a far passare 
per utile la guerra,
mascerandola 
da ragion di stato.\smallskip
E abbiamo un fiume di liquami
che ci scorre sotto i piedi,
ed un mantello 
che ci copre di veleni.
Ed ogni sera ci laviamo
queste mani insanguinate
per andare a dormire
più sereni.
\endverse

\beginverse\chordson
Continue\[A-]rete a farvi scegliere
\chordsoff
piuttosto che decidere,
fantocci malinconici
di un mondo senza scrupoli.
Signori indiscutibili
delle tavole imbandite
delle miserie
delle vostre vite.
\endverse

\beginchorus
Non vi preoccupate:
tornerà l'estate.
Non vi preoccupate:
torneremo al mare.
Non vi preoccupate:
tornerà il natale.
Non vi preoccupate:
è già carnevale.
\endchorus

\endsong
